[#KimOut] 2017/18 港超聯及港隊亞盃外討論(56)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超week 3賽程：
2017-09-15 理文 vs 東方XX 將軍澳運動場 20:00 $80, $30 (OnTV Live)
2017-09-16 XX南區 vs 畜力 香港仔運動場 14:30 $80, $30 (OnTV Live)
2017-09-16 陽光元朗 vs 夢想FC 元朗大球場 17:30 $60, $20
2017-09-17 標準流浪 vs 和富大埔 深水埗運動場 14:30 $80, $30
2017-09-17 香港飛馬 vs 傑志 香港大球場 17:30 $80, $30(OnTV Live)

香港隊：

港隊友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-10-05 vs 🇱🇦寮國 （主）旺角大球場
2017-11-9 vs 🇧🇭巴林 （主）旺角大球場

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）香港大球場 20:00
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場 20:00
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
日期 對手（賽會制／由台灣主辦）
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣 19:00
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門 19:00
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊 15:00
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓 15:00

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足 🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足 🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23 🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16 🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19 🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

2018亞洲足協16歲以下錦標賽外圍賽 – 香港十六歲以下代表隊決選名單

香港十六歲以下青年代表隊將會於2017年9月14日至9月25日參與在台北舉行的2018亞洲足協16歲以下錦標賽外圍賽。球隊被編入F組，屆時將會與朝鮮、中華台北、澳門及汶萊爭奪小組出線資格。

現在公佈23人球隊決選名單：

守門員
陳柏皓、伍瑋謙、戴廷匡

後衛
陳潤潼、朱嘉駿、李浩彥、梁進弘、梁祐維、蘇荻安、湯翹哲、王晉

中場
陳晉一、劉君正、吳卓軒、黃皓雋、王顯琛

前鋒
陳淦浩、劉家喬、董兆鏗、陳洛騫、史卓生、唐曉峰、王逸

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.21

-最新17/18年度轉會、合約、及球衣號碼等（截至25.8.2017)
-更新部分港超球衣 (V0.21)
-更正法圖斯國籍及丙組隊伍 (V0.21)
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，更新球隊升降
-更新菁英盃，取消聯賽杯和季後賽
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

#KimOut

馮CEO幾時出黎反擊垃垃話佢一鳩樣刻薄d年輕球員

金勾

Kim out

Lm

下個post加返 本地足球 ok?

閪波理文等俾天收

贊b唔敢反駁

俾李大狀屌打

假波案同告垃隊頭盔案幾時上庭？
無下文？

猖狂過朱蛇

Now sports 同東網 比
完全屌打 東網

大家好，好耐冇同大家喺度分享自己嘅事，經過年多喺國內嘅生活，對國內嘅足球有咗一定認識同了解，中甲聯賽同港超聯相比除咗球員嘅體能外，整體技術水平亦較高，所以今次出任香港飛馬嘅主教練，希望可以提升球員嘅個人技術同體能，如無呢兩樣基本嘅要求，就唔好講咩陣式同打法喇，呢方面係依家香港球員最需要改進嘅地方。

技術包括受壓嗰陣傳球同控球嘅能力，當然個人嘅觀察力亦都重要，而體能除咗講喺比賽期間嘅跑動外，身體對抗性亦係加陣香港球員缺乏嘅，所以每次練習呢幾方面都係我哋嘅重點，其他再慢慢建立。

今季除咗希望努力爭取好成績外，都想提升球員嘅能力，長遠嚟講，係想為香港足球出到力，出得幾多得幾多。

香港飛馬主教練
楊正光

光sir 好波

元朗進攻個陣都還好
防守中場硬度未夠，理文好輕易打到入禁區

狄卡奧咁踢法 遲早又雞得

咁出祖連奴囉

「大埔無咗伊達死得」

有黃威，樂仔

祖仔Channel精選猛片

#KimOut

Kim Out or Not?

Chuck Yiu Kwok, Tommy｜Hong Kong Footballer

卓耀國 專訪 │ 10/7/2017

徐宏傑熱血叫場

精彩絕倫！卓耀國開league即入球！

港超清泉大埔
肥佬蔡季季有杯捧

今晚都有亞冠睇
含大out
川琦vs紅鑽明天踢

留名

想睇含大熱血4:0，加時射碼，然後都係出局

hkjc有得玩特別項目，不過冇得買晉級隊伍嘅

係石硤尾茶記見到許嘉樂

kim out

臭雞

幾時黎港超

我波底差, 剩係識斬燒味, 應該無球隊會要我

鄭世洛 Cheng Sai Ming

洺。

四千踢垃垃

好想搞旺個channel

多謝提醒。

好想溝到女

you成世人都唔會有女

呢句真

big Mac

有指揮型龍門就夠了

老師咁mk會冇女

依家係我嗌唔係你嗌呀!!!

即將送上港超week2入球並誠邀各位票選金

得啦投晒卓耀國 👌?

mk國
黃威
嘉恆

no need, want to promote channel only

一定係辛祖12碼

Olivia都唔識
尿進西 泡菜金 屍徒！

其實輝屌佢屌得岩，不嬲都係keeper自己出迎果時嗌「keeper」，點會係場區球員嗌keeper

以前踢學界試過有人亂嗌keeper食牌

夢駿？

佢有升班獎金分呢下攞命

下年去東方踢亞冠外圍賽

佢預備組都唔多出應該少好多， 法叔先發

佢假假地都叫一隊出過場 佢啲預備組隊友就算預備組全勤都可能少過佢

成日都唔記得西亞係踢星期一二
奧瑪隊已大敗出局

how many vote
me want vote Souza nation jai and yiu ming

好想睇下佢而家踢成點

簽佢果時BASIC果份應該唔細啦，有葡萄牙CV加成

會唔會仲衰過港威

中國球隊簽最廢個D都30k起
9沖有港腳加葡萄牙CV應該唔只啦

慳d洗，當佢40k港幣一個月，兩年加埋貴州升班獎金應該都成百萬，要比首期唔難

佢話獎金唔知夠買林寶定法拉利
比首期濕濕碎啦

支超有9沖
港超有牙晃

夠買幾架法拉利

法叔一頭將貴州送上中超應該買到幾十架

隊長都比埋佢做

CEO 撐 Kim,唔會炒佢(因為要賠錢，政府唔會比)
Kim唔自己走就要等約滿
//In typical sensationalist style I note that some of the media are calling for Coach KIM to be sacked. That’s pretty disgusting and disrespectful. It also shows a complete lack of understanding of the situation. Coach KIM has a contract which runs until next summer. His salary is paid for by the Government. If we were to sack him (even if it were justified, which it is not) we would have to pay him six month’s salary in compensation. We would not be able to replace him because the Government would not agree to pay KIM’s compensation and the salary of a replacement. So we would not have a coach for the remainder of the Asian Cup qualifiers - how sensible would that be? So everyone should just shut up and get behind Coach KIM and his team. He is not going anywhere unless he, himself decides it is time to leave. The HKFA will decide on his future at the appropriate time. I hope that ends the ridiculous speculation.//
[url]

無期望過你會炒，唔續約都已經柯彌揭諦

kim重奪省港杯到時又永續

入唔到亞洲盃決賽週要炒都合理

即炒完全係不切實際
哪有錢你老母因總

不過諗諗下如果因總高層以後想雞港隊教練係咪下下要好似逼走摩力克咁
搞到佢冇癮自己遞信走人先得

Kim份約去到幾時

世盃外後續左兩年？

其實以幾百萬年薪係揾到個有料教練，Kim真係out la

我島請Gary White 人工都係高過Kim sir少少(頭先睇篇野講),差在怕唔熟香港球圈/人地唔想嚟

Ceo:Coach KIM has a contract which runs until next summer.

其實上年都已經有球會搵歐冲幫手踢亞冠
歐冲唔肯啫
嚟緊歐冲完約睇怕都只可以番嚟香港踢啦
不過佢16年1月簽咗3年約
仲有成年俾佢逗糧

好食好住，有獎金，hea下不知幾嘆
仲識女班主

歐冲而家月入至少六位數
番嚟香港雖然會有正選但一定無六位人工
你覺得佢會唔會番

問題係好教練隨時有老細搵就開工，唔會等你香港
以港足運氣咁差嚟講，劇本應該係馬里奧或者好嘅教頭會擦身而過，就係差嗰一兩個禮拜俾人截咗糊

政府寫的合約一定唔會寫做唔到某d成績就可以提早中止合約
睇嚟要等廢金完約先可以換人

其實之前麥國棟、摩力克解約賠償都係政府畀
不過政府唔會想賠錢

曼徹斯特楊去左杜汶澤間公司度做

good try

揀歌有心思

佢地自己辭職都要賠比人

做到咩

應該行行企企拍片露下波咁

ceo話炒人先要賠6個月

林敏驄: 體檢左未？

史雲斯頓入左菲律賓周u19 lu

點投票?

一人唔係大國腳,仲可以代表香港隊

Any suggestions

對咩國家 比數?

好似Connor Pain俾人破左處就返唔到轉頭

呢個踢港超可能唔計外援，係就5件可以簽佢打亞冠

新會然留名

完全唔明

香港出世可能有香港passport

我係呢到大元帥 你好

亞冠角大

廣州10前鋒

Bigmac哥你好 你撐開邊隊

含大等收皮啦

連 老師 撐邊隊都唔知 該打

香港隊。

大家都係癡線佬

我地癡線
佢失心瘋

Bigmac唔敢承認自己撐某隊

青山醫院頂層已辟為港超痴線佬專科病房

Bigmac三次不認主

有沒痴線佬買左

手足買左？

火雞繼續有遲到

入左件粉紅色龍門

早幾日先見到你吠

邊間球會？生記飯店

葵青

買左球迷180,落場版250,但係好透
仲透過南華件龍門衫。
同個老細吹左兩句，佢除左葵青仲有做荃灣，但係荃灣唔俾賣，淨係球員可以有

邊間

Hanstti soccer

我本身都想要件荃灣

恒大2比0
晉級賠率4.90
追唔追好？

之後侯克屈翻一球

含大又柱邊又俾人護空龍，笑到停唔到

四比零，十二碼出局

4:0 6.4

抵玩

理文Super Fans

垃圾荃灣唔俾賣

好似唔係，老細話佢沒做港超

今年心口仲係咪圓玄學園?

講到好似隊隊港超排隊俾佢做咁

係

恆大場波買1送2

true, 亞冠外圍賽都計分

火雞又扶阿婆過馬路？

上港後防差到

荃灣人

兩件都想買

仲清泉
贊b

法圖斯屌打佢地啦 都唔知踢緊乜柒 跌撚左$200

義哥

效力和富大埔的日本外援中村祐人透露，計劃明年棄日本籍，而申請領取特區護照，做正式的香港人。

他說：「自己很喜歡在香港生活，而明年七月便連續居港七年可申請特護照。上季效力大埔開始考轉棄日本籍，並已了解相關程序，由放棄日本籍手續到申請香港護照的手續約需時兩至三個月，相信下季初可領取特區護照，到時能以本地球員註冊。」

係咪有得要翻

no
日本唔承認雙重國籍

82' 3-0

要杯了

候克個後腰位整親，加時嘅話上港收得皮

4:0

4-4

劇本已備, 90+4 4-1

上海後防完全港超質素

入撚到咩上海 hulk oscar食曬屎咁

大巴都唔識打

一係鬥攻， 一係大巴啦

爭d cup埋,自己友block shot

all in 1.89 恆大ng

上港冇泊大巴條件，但avb走去打守勢波

成班支那仔睇波 打假波

一早搏入一粒仲好

去到尾防守散過尖fc

有得要返，因為中村係日本出世，有好多歸化條件可以免除

WE ARE NOT JUST DREAMERS

有d國家可以返兜，放棄完再拎返

盯人又唔盯
聯防又做唔到

好so, 彈出彈入

上港d心理質素好差，輸到慌失失

有黃仲咁樣閘

上港

唔閘輸埋

上港都輸4粒， 東方7粒都算唔錯，

仲要果時有保連奴

麥國棟的年薪連福利逾三百萬港元。據悉足總給他不多於兩個月的薪金作賠償。
盛傳摩力克解約後獲賠償約50 萬港元
如果要炒Kim sir,要賠超過180萬
所以炒kim sir不可能
Kim sir下年中完約，絕不可以續約

好驚會續

盛傳摩力克解約後獲賠償約50 萬港元, 睇報紙講
不知係咪真係依個數

依家開始揾下任啦

上周六的港超聯賽是標準流浪今季首場正式比賽，結果作客1：2不敵冠忠南區，檢討過後全隊已投入備戰對和富大埔的聯賽。主教練狄恩總結首仗稱，球員在上半場表現略為緊張、信心不足，寄語球員要相信自身能力。

「去仗作客冠忠南區，球員下半場表現比上半場好太多了，或許他們上半場太緊張、信心不足，這點我很理解，畢竟他們都比較年輕，沒有踢大球會的經驗。」狄恩表示，全隊過往一個月努力備戰，回報是在下半場出現：「我們攻入一球，也創造了兩、三次明顯的入球機會，如果球員再多一分專注，他們一定能踢出好表現。」

狄恩稱球隊並非勁旅，聯賽沒有慢熱等入局這個選擇，戰鬥由第一場聯賽已經開始。「每一分、每一場都會好艱難，我們不是傑志、不是東方，只是一支年輕人為主的小球隊。球員有一定能力，但也要相信自己可以做得好，如果欠缺自信，沒有幫到他們。」

true

4-1

park the bus

咩波嚟

Hulk中超版魯卡斯

世界波

Kim>>>>>>>avb

屌恆大12m

12碼

假波射到咁靚都抵佢啦

嘩屌

其實禁區外犯規

屌買恆大fatfat呀

達陣，衝鋒21

高拉特呢D12碼咪叫質數囉

118' 5-1

高質窒步

right? left?

巴西佬個個都窒步

出口術食牌？

辛祖學嘢喇

熱血出局

益左日本仔, 上海兩個人停賽

假希望, 好殘忍呀

俾連登仔批中
含大先追和再射輸12碼

高拉特=辛祖

含大狗

高拉特向前輩辛祖致敬

屌你老母賓州恒大
之前咁鬼串吖嗱

估中了

失頸，失頸

話時話嗰個Fai fai每個訪問post都加句尊重自己尊重別人 唔覺得煩嫁咩

維穩

好易啫，屌到佢走，
國際賽全場不斷叫Kim Out! Kim Out! Kim Out!.....,
如果國際足球新聞一出，我諗佢約滿後都幾難有得撈

到時佢就自動自覺走㗎喇...

之前佢唔俾祖爾po訪問我國段訪問嗰陣又有冇尊重過祖爾

你班連登仔成日講啲出位野，懶係有個人風格，得罪完人就話鳩人唔比言論自由你，我十卜fai fai ching牙

佢都on9

咁問啲咁普通既 東方小儀都識

恒大狗

老師~~~~又中!

50萬
除非貝佬佢地夾份出啦

有冇人提肥彭佢fb profile pic仲係元朗

點解辭職都要賠錢

唔比原創者post
然後自己又post

高空波都係虎哥 控落嚟 再cup

覺唔覺得 得牛演先識用勞高同基奧雲尼

都唔知CEO直線定曲線
講到尾唔炒都係因為錢

其實好多球員擺返係佢地擅長既位置已經差極有限
但總係有教練要亂擺 唔知係咪扮有做過野

淆演是蘑菇的
上季真係同你鬥攻都夠做
係衰在唔夠人雙線踢

甄廢老個 Facebook post

種族主義？

阿聯酋球隊出局+和左馬拉係咪對港超亞冠好不利？

擺陣還擺陣
有D球員戰術執行力唔夠你唔lead住佢都係鳩嚟
上年聽到牛丸會成日提lugo點做
今年冇入過場唔知司徒有冇提過喇

最大影響都係和左馬拉 影響大過阿聯酋球隊出局好多

個亞冠無左架啦 期望傑東踢好d拎下分 兩年後上番黎好過

睇歐冲ig post, 唔知仲以為佢打一隊

無撚左牛加 成隊東好似唔識踢波咁
東方牛丸 = 阿仙奴雲加

會員雲迪奴域

經典漫畫《足球小將》最近因推出手機遊戲而「翻hit」，剛巧10年前在港有「男拔戴志偉」稱號的「昇仔」袁振昇亦重返本地球壇，一時間令「戴志偉」名字再度活躍起來！曾是香港足球未來希望，但卻因想有穩定生活而選擇離開……10年過去後，昇仔決定離開「安全區」，如在手遊中「覺醒」，由SSR進化成UR，更在剛過去周六為和富大埔首次上陣，便在「英雄輝」葉鴻輝手上取得入球，令人相當期待！ 圖、文：司徒子文

天才橫溢的昇仔於小學時已嶄露頭角，更越級代表香港少年代表隊南征北戰，而在同輩方栢倫、梁冠聰、黃威等當中，更被公認為最好波的「港版戴志偉」！不過，因掛住踢波而影響學業，最終昇仔在14歲時便離開香港，被送往英國「面對現實」好好讀書。昇仔回憶道：「父母供我去外國讀書很辛苦，我不想令他們失望，最終放棄了足球夢，專心讀書換來能夠在Kingston大學畢業！」

學業有成仍難忘足球

除「面對現實」外，昇仔也坦言發育遲緩亦令他對足球慢慢死心：「小時候踢足球靠技術，但我去到14歲時仍只得1米4左右，開始被教練棄用！那時候我『堅淆底』，怕以後一世都是這麼矮，於是經常拿着1公升牛奶喝，希望快高長大！」雖然及後去到18歲才發育長高，但那時候昇仔已把職業足球夢拋諸腦後。

兩年前昇仔大學畢業決定回流，卻斷言早已打消職業足球念頭，並在銀行找到一份穩定工作。不過，仍愛踢足球的他，卻得到甲組球隊晨曦招攬，實行「日頭返工、收工踢波」，取得不錯的平衡：「口頭上常說放棄足球，但心裏始終存有一絲牽掛，幸好加盟晨曦令我工作與足球也能兼顧！不過，正正是在這兩年我在晨曦贏過聯賽、初級組足總盃冠軍，也曾代表香港明星隊到上海作賽兼射破意大利門將托度十指關，重燃我對足球的熱愛，於是決定重返這個大家庭！」

投和富大埔要「爭分奪秒」

上季在甲組射入40球，昇仔成為華人神射手，隨即引來多間港超球會垂青，最終選擇加盟和富大埔，與「恩師」李志堅故劍重逢。縱然有「天才橫溢」、「神射手」等光環，兼首次港超聯後備上陣即取得入球，但昇仔卻不敢奢望自己有驚天表現：「始終中間有10年沒有接受過正規訓練，體能一定輸蝕！況且我的位置是前鋒，港超聯十隊有九隊都用上外援，別說正選，連上陣時間都是『爭分奪秒』。如果全季能有5球進帳，都已心滿意足！」

恩師「堅Sir」︰對佢有期望

想當年袁振昇有「戴志偉」稱號，而發掘他出來的「勞比度叔叔」，正是現時和富大埔主教練李志堅！10年後再度合作，昇仔坦言很期待：「真是十年人事幾番新！10年前『堅Sir』帶領我、梁冠聰、黃威、方栢倫等這班小朋友，橫掃了各項青少年賽事；10年後的『堅Sir』已是港超球隊教練，今次再相逢雖然少了很多呵護、氹小朋友的說話，兼且變得嚴厲！但我相信『堅Sir』能夠像以往一樣，帶領我們贏冠軍！」

對於簽下一名港超經驗為「白紙」的球員，「堅Sir」直言是有需要：「雖然他有一段空白期，但『昇仔』這類型前鋒是很特別、很罕有，我對他是有期望的！」

突發 高美斯加盟黎巴嫩球會

Nikola Komazec 在貝魯特

New club,new challenge @salamzgharta ⚽️ One of the best clubs in Lebanon 🇱🇧💪🙏 After a little problems with my club in Egypt , I decided to stop and terminate contract there.I hope new successes come 🙏#new #club #lebanon #salamzgharta #zgharta #beirut #promotion

9月13日(三) 00:16
港超聯 巴西鐵漢放手一博 要對得住自己

在香港經歷10年寒暑，羅拔圖用歲月及努力換來成就，過去兩季當選港超聯最佳11人，這位出生於巴西的鐵漢本已在港落地生根，今季卻選擇「離家出走」跳出Comfort Zone，加盟R&F富力，把握有限的職業生涯尋找新挑戰，大膽放手博一鋪，一切都只為「對得住自己」。文：袁志浩

要普通人跳出舒適圈已不容易，更何況是位已踏入職業生涯黃昏的足球員？34歲的羅拔圖近年於東方龍獅站穩正選、披起港隊戰衣，妻女亦定居於此，可謂家庭事業兩得意。本已在港擁有一切，羅拔圖大可「安享晚年」，但他鼓起勇氣隻身北上，加盟R&F富力尋求挑戰：「這是個困難的決定，但這或是自己接受新挑戰的最後機會，更有可能是踏入中超的大門，所以我認為是時候離開去博一博，一切都『對得住自己』！」

讚R&F富力設施優秀
「高薪」、「富力」這兩項元素加起來，令羅拔圖的轉會充滿話題性，對於外界不同的意見，羅拔圖就這樣回應：「我知道有部分球迷很不開心，我完全明白，但相信熟悉我的人都會支持我。對於批評我的人，我希望他們將不滿轉移，為香港年輕球員爭取更好的合約、環境及未來。香港有很多球員需要養家，但偏偏賺錢不多，我亦要養父母及家人，所以到了我這個年紀，還獲得一份好合約，大家應該為我開心才是。」

場上的羅拔圖是個硬漢子，面對外敵衝鋒從不膽怯，因此體驗新球會訓練設施後似乎「一試難忘」的他亦相當敢言，一針見血地講述本地足球發展的不足：「老實說，我最不掛念香港的事，就是夏天要在超高溫的人造草場上訓練，我十分反對職業球員在人造草場訓練，但可惜所有香港球會都面對這問題，這是我選擇加盟富力的原因之一。富力有優秀的設施，令我可以享受作為一個職業球員，同時不斷改進自己；他們對長遠足球發展有專業和創新的想法，對球賽亦有不同的心態及視野。」

冇忘本倒戈入波唔慶祝
同樣是「藍戰士」，雖然心口上的隊徽有變，不過羅拔圖心中沒有忘「根」，他強調香港仍是他的家，並與前球會東方保持良好關係：「當日我與Peter（東方龍獅總監梁守志）開心見誠地討論，所以我希望東方的大門仍會為我而開。如果我倒戈東方有入球，絕對不會慶祝，因為他們給予我的實在太多，而且我和很多球員還是好朋友，我對於曾是東方的一分子仍感到驕傲。」熱血青春就要揮霍，總好過後悔當初沒有放手一博，無論為那間球會效力，他仍對這個家充滿熱誠，他仍是我們香港隊的羅拔圖。

雞同鴨講 語言考起好老竇
新環境、新文化，一切重新開始，羅拔圖新挑戰的路難行，要適應或者先要從語言開始，他表示：「廣州同香港不論基建、交通同安全感都有唔同，好彩我都適應得唔錯，不過最搞唔掂係語言，因為呢度講英文無喺香港咁普遍，所以我要好努力咁學好廣東話同普通話！」在廣州言語不通，羅拔圖大呻「好悶」，他透露平時的消閒活動就只有睇書、睇戲及健身。幸好，廣州有一些巴西燒烤店，令他可以品嘗家鄉風味。富力隊中亦有般連奴、基奧雲尼及伊達等巴西同鄉，相信這些燒烤店未來或會成為他們的聚腳地！

羅拔圖與太太在港組織家庭，現時老婆與囡囡Elizabeth仍居於香港，與家人分隔兩地，羅拔圖只可每個周末返港相聚，並靠通訊軟件解相思苦：「我每日會Facetime好多次，同家人維繫感情。由於老婆依家有咗身孕，所以傾緊好唔好安排佢哋搬上廣州住，不過，始終我哋對呢度嘅醫院同醫生都唔太認識，我亦好想BB喺香港出世，想佢做香港人。」羅拔圖又指，囡囡Elizabeth已到求學年齡，同時要為她找學校而煩惱，好爸爸認真唔易做。

羅拔圖profile
出生日期：1983年5月28日
身高：1米77
位置：防守中場、中堅
曾效力球會：晨曦、東方龍獅
威水史：
香港超級聯賽冠軍（2015-16）
香港高級組銀牌冠軍（2014-15、15-16）
香港足球明星選舉最佳11人（2015-16、16-17）

jm9

又解約
仲要咁快搵到班

高尼路帶兵果時，都係場邊不停大叫勞高，勞高....

little problem

加盟上季黎巴嫩超亞軍隊

足球協會Youtube頻道將全程直播afc u16 10場精彩賽事。另在Moe Sports頻道及快樂電視台也看得到轉播。球迷能即時透過網路平台觀賞球賽，希望能延燒世大運帶來的足球能見度，讓國人感受不一樣的「台灣主場」足球賽事。

[url]

u16
2017-09-16香港 vs 🇹🇼台灣 19:00

#現在就👉追蹤😀
#給你最即時球賽🤳

小組全部都有 正

no goal懶到出汁
後備入替人地無氣先屈到機

U16對台灣好大機會輸

oh

good idea

迫走東亞運金牌教練會唔會被人話好涼薄

反kim根本唔係主流意見

連登仔根本係小數

好想知咩problem

其實係

只要毒果,01出個post吹捧，反金黨即刻收皮

逢反必紅，連登仔又來多個

曼9妹

好多年前已經反喇喎

根本真正睇香港波嘅先會明點解咁想kimout, 迷Kim個啲可能真係淨係睇港隊

true, 但球迷要有d行動叫Kim out,否則以kim d厚面皮，下年中續約咪死得

好人好姐捧獌
仲要着到咁博上位

臭西

支持港獨比例 vs 反kim 比例
邊樣多d

應該係前者仲多過反kim

應該淨係睇東亞運同世盃外

呢兩年睇港隊仲睇唔出佢有咩問題嘅唔係盲就係傻

我真係唔明點解東亞盃後仲可以撐Kim

D港超降班膽考慮下請kim啦 比兩隻快馬佢is ok

30萬一個月

中華男足新的總教練由英國人懷特(Gary White)擔任，而本次懷特還帶來自己的教練團，包括助理教練、守門教練全都是英國人，力圖助中華男足給予最新的觀念與戰術。助理教練為英國人蘭卡斯特(Louis Alan Lancaster)，先前曾待過上海申鑫、英國沃特福德、樸茨茅斯等球隊，近幾年都為懷特的左右手。
守門教練勞斯(David Rouse)執教經驗相當豐富，先前曾在維根、QPR等隊擔任守門教練，2014年勞斯擔任阿聯酋俱樂部Al Ain FC的首席守門教練，該年幫助Al Ain FC在亞冠到準決賽才敗給沙烏地阿拉伯的Al-Hilal。近年，中華男足得到體育署署長林德福大力支持，希望達到先前表示提升世界排名至120名，5年後世界排名前100名的目標。

大腳踢前 9跑 完

想kimout個d咪又係近幾年先開始睇香港波
有睇香港波10年以上既都知
雖然kim唔係最好
但係kim帶既港隊先有個種拼摶精神

*kim早期帶既港隊先有

其實係有球迷入場支持打氣先令到d球員有拼搏精神

你講啊?
00年代班港隊冇技術又冇心
半場已經睇到唔想睇
輸左完場嘻嘻哈哈又收工

佢最叻係平衡到各方利益 減少雜音影響港隊
加上近年開始有全港知名度
有呢個保護罩下各大班主點都要俾幾分薄面唔可以搞9佢
如果好似對摩力克做到咁盡
球會聲譽必定會受損

glory hunter話返人glory hunter

Kim教咗港隊好多年
好似有8-9年

其他國家隊好少敎咁耐

呢樣野每日都發生緊

唔可以否應，但有拼搏精神唔等於有成績。
而且拼搏精神嘅，往往只係睇強強明顯啫。

利申：睇左10年以上

如果Kim搞得掂進攻個form, 就算輸波都應該無咁多人講kimout

路維11年

可能佢地仲會話香港抽中死亡之組(如果對黎巴嫩同北韓都贏波嘅話)，廢金都算係咁。如果冇啱既候選人，分分同佢續約都唔奇

如何沒有合適侯選人? 特登唔搵咪得

老師又中

呢條友貴定廢金貴

廢金真係要學下冰島

直接叫Dean Martin坐廢金個位 ok?

青年君軍練咋喎

我係kim sir就唔撈
放長雙眼睇港隊點

宜家binc快左好多

薯仔田、集成中心訓練場、大學生隊....既東亞運濕鳩金牌，唔好再搵佢來打飛機

港足從回正軌吧，一切從基楚做起 ，打好基本功，

輸唔緊要，輸得起，最緊要有進步

普羅大眾唔係咁睇，只會睇結果

普羅大眾唔係咁睇，只會睇邊個紅

仲有神婆、文屎忽、契仔....班人撐

南華咁大件事家陣咩都係小事

你追哂po未？

年年都有人講輸唔緊要 最緊要有進步
到港隊真係放棄某D野而係咁輸波 觀眾就會失哂踪 球市一潭死水WFC
所以根本就係輸唔起 唔到佢唔踢功利足球

懷疑美斯唔夠班，個隊波岩岩走左個神射手，應該想搵返個勁啲既

佢唔撚追喇屌
落後20個po咁多我做撚埋足球先生佢都未追完今季po

Wfc bury又輸波

唔可以咁比
人地中華民國有潛力，
幾多人口，市場幾大，幾多球場（連高中校內運動場都大過你旺角場）、國家對運動政策（後生仔不喜當兵，但要全民佳兵，隨時打扙）...

如果外流有得免兵役，台仔應該進步得好快

但廢金而家係波又贏唔到 進步又冇

基本功幾時係國家隊教練嘅責任？

次次一話廢金唔掂都實有人話限米煮限飯，但呢兩年個陣成績絕對應該比依家好，以北韓為例，2次都有機會贏，係Kim贏唔到，偏偏有班人以雖敗不辱猶榮

唔洗免兵役都好快進步
台灣依家被共產黨不段整死，國際性辜立，世貿、世衛、.....
台灣人還有向外接軌，引世界注意，足球係世界最多人玩運動，利足球係最好既一種方法，
加上足球又係大陸弱項（有政治、人治同黑哨，只有表面聯賽，但國家隊永遠無可能搞好）

如果台灣興起足球熱，大把棒球埸可改建足球場，
如果上左軌道，到時如似西班牙咁中小學個個都識踢波，
東亞巴西，中華民國隊重返世界盃

出到國際賽場都係要叫中華台北，又或者大陸再小學雞d又會向賽會施壓，要改叫中國台灣／中國台北先比參加比賽

世大運係台灣主場都唔比用中華民國

外流兵可服替代役，只需幾個月，陳柏良，火槍兵等都係

最重要我島可以派護照

降班膽
奇勒會唔會被炒，已6場不勝

國家隊教練定下大方向，如打英式、北歐長傳急攻，鳩斬，.南美小組，短傳滲透，...排陣等，
之後由球隊去跟隨去教配合，儘量令到佢地的球員能提高入選國家隊機會，
國家隊要咩，球隊就儘可能比幾多同教幾多，如體能、技術（基本功支持）....

名呢樣野當然知啦，師兄唔好咁認真

世界各地都進步緊，香港就好似愈黎愈退步咁

「高薪」、「富力」這兩項元素加起來，令羅拔圖的轉會充滿話題性，對於外界不同的意見，羅拔圖就這樣回應：「我知道有部分球迷很不開心，我完全明白，但相信熟悉我的人都會支持我。對於批評我的人，我希望他們將不滿轉移，為香港年輕球員爭取更好的合約、環境及未來。香港有很多球員需要養家，但偏偏賺錢不多，我亦要養父母及家人，所以到了我這個年紀，還獲得一份好合約，大家應該為我開心才是。」

都無得怪佢，咁嘅年紀有份咁嘅約，好難拒絕

冰島咪北歐鳩斬，梁孔德同足總董事班人已經配合左泡菜金打法，想泡菜金唔續約都幾難

唔續約得，可能走返當年郭xx條路，暫時做技術顧問，
之後有多人用不同方法，足總、球會、球員不合作，....等迫走彭利來走，最後泡菜金又返來教

梁嘉恆入嗰兩球都係衰佢

卧底

唔認同
件事係錯，年輕或年長球員去做都係錯

kim=雲加

Kim拎過國際賽金牌

追數佬趕上網絡潮流，貼街招的技倆已經「out」。《蘋果》發現，有網站將逾800個欠債人的姓名、照片、身份證號碼、地址等資料公諸於世，欠債人一日不還款，資料會一直示眾。網站負責人承認資料由財務公司提供，但聲稱欠債人借錢時已簽同意書，「唔還錢可以放上網公開」；有立法會議員促私隱專員公署主動介入調查。

該名為「同業聯盟」的追數網，有「欠債人士」、「租霸」、「商業糾紛」等多個欄目，各自刊出相關欠債人的照片及全名；點擊進入每個欠債個案，除了有欠債人的中英文全名、欠款金額、及借貸的財務公司外，其身份證號碼的英文字頭及首2位數字、居住的大廈、甚至工作的公司都會被公開。雖然每項資料都並不完整，但集合起來足以辨認欠債人的身份。

有冇清查下有冇我國、田文員份？

29

追到你話自己打救元朗 閪仔失N球你入N+1球
點知

其實幾難，係我島玩運動既一係玩籃波，一係就打棒球，
尤其棒球有咁多代表人物係出邊搵食，
叫班細路去玩樣唔多人留意既足球比難囉
都係專心派護照算啦

錯係邊？
係佢角度其實無錯喎，你話足總對富力嘅寬鬆就另計

要清算就要全家死清光呀 係咪先

至少我島啲人肯入場撐

【Be the One – 第三週賽程！】- 2017-18中銀人壽香港超級聯賽

話咁快黎到第三週，今個星期將會有「榜首」及「榜尾」大戰！星期五晚上8點係將軍澳運動場會有理文對東方龍獅，東方龍獅開季兩週都以敗仗收場，今仗絕對要搶分一洗頹氣！星期六，冠忠南區繼續主場出擊，迎戰R&F富力，上季兩隊曾經係同一球場踢成3:2，今次又會點呢？星期六尾場，陽光元朗鬥夢想FC，夢想FC上週慘敗係傑志腳下，今仗希望可以重拾信心！

星期日頭場標準流浪首度主場出擊，迎戰氣勢唔錯嘅和富大埔，上週大家見識過和富大埔嘅打不死精神，今個星期住標準流浪又會有點嘅發揮呢？本週壓軸，榜首兩隊大隊，開季香港飛馬同傑志都有好表現，不過第三週經已要碰頭，爭奪榜首位置！

本週有三場賽事有直播，不過入場睇最開心！

***注意：早前香港仔運動場主看台部分上蓋受颱風吹襲影響而損毀，看台上蓋將進行維修工程，所以而家冠忠南區賽事嘅觀眾席將會遷移至球場之露天看台，而公眾人士入口及售票處則維持不變。***

#HKPL #港超賽程

錯在唔係佢咁諗囉

等如爺爺不敗奪冠

競技層面富力練波配套好咁多 人工又高
上去都冇咩錯

波台會員好暴燥

台仔係咪唔再打棒球

台灣轉去大洋洲足協可能有得同新西蘭爭世界盃出線

人地起碼心態好加有地方練波

有真草場，邊隊比到？

香港可唔可以轉

台仔啱啱話職棒由四隊加到六隊喎

依家錬同另一隊都有每星期3日真草場練波

傑志私家場但都係地墊

傑志唔係地墊

香港真草邊有得同富力比

準備超日趕美

竟然有人肯科水攪多兩隊??
有無 source??

例行賽嗰賽制，痴線，四十循環
仲有支那咁大都係得七隊

現行賽制球季為3～10月間共30週，採「上、下半季制」
每年六月底左右將有短暫的休兵期以區分上、下半季。
「每隊每球季各打120場」，全年共計240場的例行賽
每年與其他球隊對戰達40場，上、下半季各20場。開賽時間：平日賽程18:35、假日賽程17:05
和局制「延長賽最多12局但不限時間」
1990年（職棒元年）起採用「指定打擊制（DH）」不限本國、外國籍選手，「每隊一軍最多登錄25名選手」
洋將限制「每隊註冊3人、一軍登錄3人、同時上場2人」
比賽用球「華櫻990」

中華職棒針對擴編球隊制度，今天再度召開常務理事會，中職會長吳志揚重申，如果一切順利，希望最快2020年就有新軍加盟，而且一次增至6隊。

中職新球團在新人選秀權、擴編選秀會、洋將人數都有特別規定；在擴編選秀會部分，第1年在老球團30名球員保護名單外，可從各隊挑選兩人，必須支付原來球團每人300萬元權利金（8人2400萬）。

第2年老球團保護名單降為18人，新球團可從各隊挑選1名非保護名單的選手，但需支付每人750萬（4人3000萬）。

也就是說，新球團一定要挑選這12名球員，一共支付5400萬元的權利金。

中職也規定，被新球團選進的球員，年薪不得少於前一年，而且不得拒絕加盟，否則強迫引退。

痴線，「不得拒絕加盟」要退役

港超強制加盟標準隊

不離不棄，是我兄弟
Die for兄弟象

好似係羊格講先架呢句
btw 上場閪仔冇踢唔計

諗起拉美拿巴打話電鑽鑽龜頭，黑哨唔計

支持狗志擊殺理文武術隊

狗志落地獄

佢好似仲有其他數
btw binc勤send番張cap圖嚟唔該 save低備用

叫我

唔是你tg講先咩

好以係
太耐無追post見到你無la la提起我唔知發生咩事姐

保亞斯轟「恒大控制亞洲足協」

上海上港晉級4強後，將與川崎前鋒和浦和紅鑽之間的勝方爭入決賽。惟上海上港主帥保亞斯賽後直指：「恒大可以控制亞洲足協，一個辦公室在廣州，一個在亞洲足協。」他炮轟：「顏駿凌（上港門將）12碼大戰，莫名其妙領到黃牌。12碼龍門方向選擇，球證因為球迷歡呼，選擇面對恒大球迷看台方向。對方的5號張琳芃，首回合比賽對艾傑臣批踭，按照亞洲足協規則應該停賽，但是並沒有。」保亞斯更透露在賽前前往比賽中途，曾經3次遭遇交通事故，直言令人難以想像。

加隊講左三五七年啦，唔係真心信吓嘛

場外擊殺

尋晚旁述話天河區啲酒店間間自稱full booking，上港十公里外先搵到酒店
小學雞到呢…
咪又係出局

邊個俾得多錢，亞洲足協就幫邊個

張琳芃係咪應該停賽?無跟開

AFC = 中韓西亞足球協會
對親呢啲隊 球證一定偏幫

唔擺係保護名單都知咩料啦

AFC係邊個俾錢就益邊個

上港個龍又係on9嘅
d小動作多到小學雞咁

酒店唔係主隊負責安排咩？

記得5件話過主隊最低限度係要幫客隊book 4星定幾多星酒店
客隊唔滿意可以自行選擇搵過第二間book
係咪含大俾麗晶大賓館上港班大帝住所以想轉

個旁述有提過上港係搵六星級
最後住嗰間都係六星級

呢個blog幾有心機

其實點解要angry呢

使唔使夾硬到咁

我set個啲合理好多

咁都打比
笑到仆街

流浪唔係都係卡爾美咩
到時叫咩

大把隊用nike adidas
咁嗰啲隊對賽計唔計打吡？

唱左出聲

嘩！拉都拉唔住呀

卡爾美打吡

個admin肯定追完post先出

隻袖條黑線好撚多餘

[img]1621751_10151928658331524_403459612_n.jpg[/img]
但到最後都係輸比自己人
廣州含撚，啪啪啪~~~

但到最後都係輸比自己人
廣州含撚，啪啪啪~~~

應該係黃色呢件，白色作客

點解南區可以三連主場
英超唔會有咁嘅情況發生囉

班鳩羅爾兩回合計贏左425晉身東亞大區決賽

我直入元朗
卡爾美疊羅漢

畜力過左一個月先有第一次主場

球場d空檔期係康文署俾，足總控制唔到

閪仔不釋放

極醜惡

根本學校用運動場去搞陸運會係件好on嘅事
香港嘅中小學點解可以咁細？

大埔運動場維修，十二月先第一場主場比賽
另外燕子崗都要執執，唔知執好未
未了解清楚就咪撚亂噏啦

上季兩間巴士贊助都叫巴士打

上季兩間巴士贊助都叫巴士打比啦

慘在去到地底想抽身果下會發現已經無哂資源

卡爾美有3隊
巴士得2隊
今次真係夾硬咗

意大利先係咁

半場 飛馬預備隊3:0我垃預備隊

最新一集精華有我霖

估唔到飛馬FB有一萬二千幾個likes
東方反而只得六千幾

閪仔：你笑我就像是望著笨柒，我心已傷

東方之前重新開一個

北韓球會無外援，水平比想象中弱

紅鑽

2場亞冠8強都咁痴線

好多人無跟去新FB

川崎又一次作客紅牌

紅鑽
原來上港正選龍下場亞冠停賽，要用個n年無出場嘅後備龍

因為個張黃牌？

支持mk國 努力入多d波
唔好理果d別有用心嘅人
oncc介紹袁振昇，都要抽水追擊人

羅曉聽會員呢排都準時食藥

咪on9 英超會唔會所有比賽場地都係由政府管理

陸運會呢件事本身已經係on9
以前公開試年直頭曠課唔撚去陸運會

一場波無左三個正選

咁對比起黎呢球無容置疑既，
上次個張真係可以計主場雞

英超d球場大多數係球會自己既，港超除左蓄力，有邊隊有份踢既有自己主場？

港會（上季）

jordan仔有咩問題？好似傳。。。。。

原來有人要由北角倒立行去堅尼地城

who

今季呢

come2jpleague blog浦和版主

WFC

好多國家都係咁的，
好似近呢十幾年英超球會跟國家隊路向，佢地打法同買人已經變左好多，無以前咁死版

有咩問題
又想發佈fake news

咁咪垃圾囉
意大利都一鳩樣

雞先蛋先，係聯賽大部份球踢咩，咁班球員都係咁樣，國家隊再睇餸煮飯。
而家球會理鳩你，國家隊畀指引咪最多畀到u隊跟

冇記錯比利時之前足球改革規定青訓一定用343

打錯 係433

d教練唔熟香港環境教得唔好
前傑志加西亞上季教西丙球隊，已成功帶隊升上西乙b
水平其實唔差

香港環境: 以為識波就教得掂? 我屌你呀，熟我先好諗

所以依家隊隊港超球隊都用本地教練(除左狄恩依個低質嘅)

舊聞回顧

傑志愉園斥足總新例打壓港將 (星島) 07月 21日 星期六 06:30AM (綜合報道)

(星島日報報道)香港足總通過改變甲組外援條例，由去屆註六出四改為外援國援一視同仁註十二出七，料財雄勢大者如南華可憑羅致更多高質素外援得利，短期內亦可望刺激球市，惟傑志領隊伍健及愉園領隊陳鴻平俱認為，此舉勢必進一步扼殺香港球員生存空間。

新球季最多可起用七名外援同時上陣，資源充足的球會可引入更多外援，短期內聯賽可觀性亦變得更強。不過，傑志領隊伍健坦言對此不敢苟同：「為了在亞洲足協盃更具競爭力，己隊最多亦只會出動四、五名外援，避免在只能起用三名外援的亞協盃，因陣容大變而出醜。我們會繼續給予香港球員上陣機會。」

而愉園領隊陳鴻平認為球會將因應新例而改變：「球隊肯定會在現時五名外援之外再物色兩名外援，將進一步扼殺年輕球員上陣的機會。」

樓上高質

今天的我

For the good of Hong Kong Kitchee

就算國家有建議要踢咩陣
正常都係由細青訓開始啦, 點會靠球隊一隊開始
青訓踢到咁上下接到班上到一隊,咁一隊咪又可以打番國家隊果種踢法
久而久之, 球會就出到國家隊需要既人材

不過照計指引就唔係單純踢咩陣
最重要係整體意識同方向要偏向一致

所以英格蘭呢幾年U隊咁勁, 都係青訓開始做起
唔係單靠以前高Q大腳

【港超專版】香港飛馬●梁興傑
「開始時雖與阿輝（葉鴻輝）爭位，但起碼都有上陣機會。及後球會易主，可能老闆不喜歡我，這兩年便坐多過踢！其實摩拉只是名氣大，我一直都有個疑問，為何在門將位置重用外援都不嘗試用我！到了上季港超對和富大埔落後4球，老實說失4球責任不在我，但半場在更衣室有人說要把我換走，更說如果教練狄恩不換走我，就連狄恩也要炒……那種屈辱對我傷害得很深！」

清好波

咁又係, 兩個都膠
出佢好過啦, 留個外援位踢出面仲好

笑死

曾文輝

可惜一切已經太遲，球隊來不及換人

流浪今晚係會所BBQ

收皮啦廢鳩
對畜力果球失得幾撚樣衰

咁佢都成日有意外

唔見有...
幾多分鍾幾多秒

我霖呢排成日同我珊合照

挑，夠膽咪同摩拉隻揪囉

叫天光陳點spin

諗起亞協盃

佢會扮睇唔到架啦

橙，學馮奇

傑志過去幾年打亞協盃成績ok

駁唔到
件件事實上咁多年嚟組軍上都俾唔到人一種要捧亞協盃嘅決心
係咪應該、或者有冇能力盡收兵器係一回事，但由用專員嗰刻開始就知唔會捧到盃

「我們會繼續給予香港球員上陣機會」
又無講錯既
入籍都係香港嘛

針對亞協盃，就唔係講入籍喇

所以都係果句，
毋須計較成績，輸唔緊要，我地輸得起，最緊要有進步，需重回正軌，由基楚做起

Kim Out ! 彭彭彭！ Kim Out ! 彭彭彭！ Kim Out ! 彭彭彭！

我立永恆 港足唯一清泉

伍件講過球隊升返上頂級聯賽後行咗好多寃枉路
係同巴塞合作後先揾到正確方向

人間正道是假鬼

正道又唔止一樣野既
踢法上
教練質素
自家訓練場
以有限財力揾合適外援等等

高質假鬼亦有用，可減少打亞洲賽球員兼顧兩邊戰線的負擔

學生小心啦 遲早比人清算

星期日飛馬對傑志希望可以有二千人入場

上港教練保亞斯就嬲爆爆話「恒大主宰亞洲足協」，隨時被罰停賽兩至四場。原來上港賽前幾日喺訓練場一直冇熱水用，而且球隊去球場時有成五單輕微車禍，最離奇係同一車牌嘅車一路喺旅途中「護航」，幾經辛苦去到球場，點知客隊更衣室都係壞冷氣，所以上港就咁大怨氣嘞。

含大好扑街

屌尻賽會要停賽，好專制

傑迷叫雞 基本盤40000

之前恒大去上海作客, 都係更衣室壞冷氣

老師頭先去邊嚟?

驚到五件即刻扯開話題

報復

專欄輪住嚟 培育新苗為港足出力
09月14日(四) 00:05

自從成立理文足球會，身邊很多朋友問我：「你過往十多年已一直贊助香港足球，為何還要出錢出力成立理文足球？」理由很簡單，就是希望直接為香港足球出一分力。

在八九十年代，香港足球發展不錯，在1996年公佈的FIFA世界排名中，香港隊名列第90位。隨着鄰近國家的足球發展愈趨成熟，香港足球卻停滯不前，港隊現時的世界排名已跌至146位。自港超聯成立，過去3年一直有球隊退出，實在可惜。有見及此，我決定成立理文足球，希望球隊能長期立足港超聯，及培養青年球員，期待有一天他們能代表港隊出賽。

青年球員是香港足球的未來，所以理文足球給予他們較多機會落場鍛鍊，希望他們能持續進步，每場比賽都會安排兩至三名U23的球員出場。此外理文足球亦正聯繫歐洲球會，希望能安排青年球員在海外試訓，邀請客席教練指導，目標是將理文足球的賽前準備及各項訓練「升呢」，能跟上現代足球的潮流。

給予球員退役保障

職業足球員生涯短暫，球員終有退役一日，理文足球亦希望能給予球員退役後的保障，球員退役後，我們會資助他們考教練牌，讓他們延續足球事業；如有球員希望有其他新嘗試，退役後亦能到理文旗下的企業工作。香港足球有很大的進步空間，光靠球會推動還不夠，更重要是廣大市民支持。入場人數越多，關注度越高，定能吸引更多年青人及投資者參與，更有效推動香港足球的持續發展。

理文足球隊
主席 李文恩

理文有個李文恩

支持理文定東方

我傑依加唔再怕因陣容大變而係亞洲賽出醜喇？

Any team but Eastern
好似係

尋晚忽發奇想，兩個大埔出頭既港超女煩膠：lulu同曼楊，究竟連登仔憎邊個多d?

好似女神聯賽咁玩
憎lulu
憎曼楊

我揀曼羊

上賽季效力元朗的巴西前鋒Diego Higino，回國加盟聖卡塔琳娜州聯賽球隊Clube Atlético Tubarão

收聲啦

搞掂d轉會未？

入籍唔係香港人？至於假鬼，我同意三隻係太多，不過佢哋係計本地球員嘅喎

正道又唔止一樣野既
咁你又屌羅拔圖

依家唔係打亞協係打亞冠，唔同

睇下下年亞冠拎到幾分？
依家難預計，視乎對手la

個龍門由石門搬到去江門

笑左

都係嗰句，要鬧就鬧足總。假鬼呢個topic 真係一直繼續講落去...我真係怕呢度好多人遲啲變晒做癡線佬保贊

畜力用特權踢港超係扺屌
屌羅拔圖係屌佢做幫兇

今季係即將有5隻
已經冇計4小龍

冇得比，大埔降班時Lulu幫大埔搵水，曼楊對足球做過咩？

本地足球FB越來越痴線
問辛祖當年來香港時係咪學踢波

oncc大頭話大埔降班後，lulu負責其中一個外援人工
really?

有人話係因為涉及好多辦學團體嘅利益。我好記得好耐之前去上水清河條學校街考嗰個乜9公務員試，嗰間學校有個5人定7人人造草場，然後隔咗鐵絲網後就係隔嚟校又係同一樣嘅設施，我當時已經心諗屌佢如果將2間合埋一間就有空間整個大場用啦，2合一又會多好多課室etc

東方GAME樣

冇得比+1
lulu次次入場支持 （好似係）
曼楊一有獌賽就係ig story 到r link 少少錢都唔鬼洗

果度啲中小學好似全部硬地場黎

人哋台灣、日本、支那嘅學校都大過我哋
根本要振興香港體育，要由童鞋時段開始每間學校有十一人標準足球場+跑道，再加個室內籃球場體育館是常識吧

Manchester yeung呢啲博出位嘅臭雞就收皮啦

費明奴射失十二碼想喊
辛祖就一副who fucking care咁
大家都係巴西人 差咁遠

傑迷叛變
傑迷主流係傑志做咩都係為香港好
唔輪到我地班鍵盤戰士批評

Sandro don't know what is honor. All he knows is $$

假鬼根本不應存在，視為本地球員更是波總垃圾高層所為

一早揸正來做，一定要拎到特區護照至當本地就最簡單直接。

true
今季先實行其實太遲

重活了 迷人的天與地
原來天也極藍海也這般清綠
夢想貼著理想飛
憑著你 沉沉灰灰午夜換明亮的天氣
跟你一起 創造人生美麗傳奇

林志堅好可能 要等7年先有特區passport
係揾唔到証明下就要

香港邊有地方起，有地都起晒的公屋比本土蝗蟲同蝻蟲住，
最治本方法就係每日150單程證、人口/移民政策，學星加坡、日本咁嚴格控制人口

都踢左成季都未有消息，應該再等七年喇

咁人哋地方大吖嘛，香港有幾多學校街吖，如果嗰啲學校合埋就得嘅

so sad

講返嚟緊三場外圍賽，如果丹尼趕得切，其實都幾有用，暫時解決到左中堅/左翼衛嘅問題。

丹尼就算9數啦 大把土炮好過佢
如果講入籍中堅 等列斯奧仲好過

等得7年佢都32,33
唉 制度

垃圾中國國籍法

true
列斯奧如果能回復拎香港足球先生果季嘅水平,
對港隊有用

are u sure?

丹尼經驗路數好，尤其對外隊、南亞佬，速度雖然比以前慢左少少，但整體一定好過香港的打開鳩斬只識盲目大腳清既土炮，

當然列斯奧仲好

二揀一
含淚支持lulu

LuLu 降班都去睇波

我覺得列斯奧個位，選擇都仲有

關於丹尼呢個問題，我真心數唔到邊隻左閘好過佢

盲反既人會話方柏倫都好過丹尼

都係 環顧現有人選 咪又係黃梓GPS球霸唐文梁大佬表弟方栢倫 光仔大傷唔計住啦

但如果叫佢踢三後衛嗰隻翼衛未免太辛苦佢 同埋都係權宜之計

呢個真係同子彈一齊收山算啦

支那人躝出香港！

係預佢頂埋剩低幾場亞盃外姐
唔係叫佢踢埋下屆世外亞外虐老wor

左翼衛佢一定打唔到

正道又唔止一樣野既

香港打返四後衛咪算囉，夾硬要打三後衛

光仔

True

許宏鋒

丹尼可以勝任左閘，左中堅，左翼衞
除咗唐文，其他人睇唔到可以勝任哂三個位置

又唔覺方柏倫好差 只係有時唔多用腦踢波

林志堅要唔要都罷啦

傑志=正道
唔排除有其他正道港超球會

當香港球員係雪糕筒喎

係絕多數時間唔用腦踢波
同埋佢傳中係異常地廢
落底永遠斬唔起個波

廢金只識用9斬9跑，唔認為佢識用林志堅

講真左左閘位係港隊最弱位置，gps, 442 跌watt, 光仔斷腳(不過kim 都唔會簡) 王子， 美帝又未得住。 dani絕對幫倒手， 係連登先會覺得佢廢

自己個名都唔識讀

林志堅肯降薪就好
唔係就躝屎gut路啦

全世界最邪惡球會肯定係曼聯，傑志呢啲濕濕碎啦

好少睇，列斯奧仲有幾多淨

我都覺得丹尼有質素 只係呢個年紀打國際賽會好吃力 打下聯賽就ok

閘/中堅還好 出到去仲踢翼衛未免太難為佢

kim選牛榮頂住先

都唔知佢邊場會落力踢

dani 肯定有用過recio啦
中堅位仲有大把入籍兵可用, 至少都當打過recio
左閘真係冇咩人可揀

又唔使你出，降唔降有咩所謂

無計 性價比太低

今季開始適應到港超節奏啦

lulu間唔中仲有入場喇 仲係叫咗撐緊大埔
曼楊有入咩 利申冇跟貼

自從南華降班後，理文已經繼承咗南華精神，以後請大家改口叫「理文精神，輸波打人」

Clayton
dani打四後就得 3後我驚佢猝死 到時跟唔貼中場又要搵個幫佢補位怕得不償失

gun

今季超聯兩次後備入替都踢得ok
不過要睇多幾場先知佢淨返幾多料

同埋要踢返四後衛先得
踢翼衛一係唔上 上咗預佢回唔切

Dani Cancela, how old are him

含淚支持理文打低賣港東

所以我唔明咩叫「大把土炮好過佢」

打和啦
一分對護級隊好寶貴架啦

我落場好過佢添呀

聯賽冠軍正選左閘都唔夠班

香港踢352或343，有幾何要個翼衛高頻率走上走落，所以丹尼應該應付到嘅

其實咪即係5後衛

me too

你打右閘wor

係咪無睇波 丹尼仲係比土炮左閘好好多

收皮喇

北韓威脅核平日本

幾時DQ北泡？

丹尼游走性強靈活好用，列斯奧硬淨對抗性強

見到盧卡斯自己一個喺紅磡都會食pepper lunch

pepper lunch

我望住佢
盧卡斯啤實我

企前少少咁啦

謝家強老豆搵證明搵左幾年都無消息

金判坤唔換
班老鬼會陪佢打到2046

淨得多過丹尼啦

食到咁大份

政治風險高
又唔開放直播俾球迷
亞洲足協快d dq呢個垃圾國家啦

黎巴嫩香港一齊出線

馮奇解釋點解冇出部分主力 因為「有傷」

點解駿其三劍俠鍾偉強，蕭俊銘，bb唔跟細榮去夢想？
淪落預備組
bb要改善態度，同唔好成日死扭唔傳

佢話對元朗無擺佐迪、光頭落後備名單
但明明有擺
如果佢地係傷到踢唔到，咁點解唔放其他球員落後備名單

佢咁樣一講更加有可疑

依家搞掂轉會未？
無按足總規定，開季第一周全部球員未注冊
點解足總唔出聲？唔使罰？
港joke

特權理文

支持未來華人射人神射手mk國
星期日入場

中村祐人先見之明

美帝快撚d打北韓

啱啱流浪入個球就係bb扭完俾卡錫

有冇清打算星期六入元朗？再下場要11月5號喎？

其他球員未註冊 所以傷咗都要落後備名單?

足總個網上唔到

true
bb技術唔錯

我係打算入元朗作客算
懶人唔想入元朗

想去大陂頭

唔入正契弟

sorry lor

上年去過一次睇港會之後一路都唔得閒

香港最新世界排名147
跌左一位

兩連和, 唔跌就奇

咁都係自己一個去好過囉...
Everton住西環，去元朗好遠路，體諒下佢啦

約邊隊刷分好？🤔

你幾時死？

講得好!

但何仍繼續多次追問在場人士是否支持人講粗口，「講定唔講？講定唔講？講定唔講？你答我先啦！」余若薇無奈指：「佢今朝早唔知食咗啲咩藥，食咗啲粗口藥？」李鵬飛則指，何君堯若以講粗口來定標準，他相信全港有99%人都曾講粗口，何則繼續說：「你（李鵬飛）講句粗口嚟聽吓啦！」，曾鈺成則指港台節目不能講粗口。

要幾on9先會係政論節目叫人講粗口?何君堯傑志撐佢真係黑歷史嚟

海地咁高

支那上到62

【香港飛馬與車路士足球學校（香港）加強合作】
香港飛馬致力培訓年青球員，在聯賽中給予本地小將上陣和實戰機會，為本地足球的發展出一份力。要有好的年青球員，青訓工作十分重要，技術、意識甚至態度，需要從小培養，訓練的質素和教練十分重要。在過去的一個球季，香港飛馬與由香港足球名宿山度士先生成立的 車路士足球學校(香港) ChelseaFC Soccer School (Hong Kong) 開始合作，安排該校精英球員參加青少年聯賽。經過16/17球季之後，雙方決定繼續攜手，並擴大合作範圍。
去季，車路士足校U14、U15精英隊代表香港飛馬出戰該年齡組別最頂級的甲組青少年聯賽，並在聯賽榜中排在前列位置。今個球季開始，由5至6歲開始接受正規訓練的車路士足校U13、U14、U15和U16精英隊都會披上飛馬戰衣，參加足總舉辦的青少年聯賽。
除了參戰恆常的正規聯賽，車路士足校的精英球員將有機會參與飛馬在超級聯賽的運作，親身體驗職業足球的運作方式，感受大戰中的球場氣氛。香港飛馬的球員亦會走到車路士足校精英隊的日常訓練中，以身作則，分享經驗。香港飛馬領隊文彼得指出當飛馬一隊的香港隊成員，或是擁有豐富歐洲比賽經驗的外援走到青少年球員的訓練當中，可以帶給年輕人更多新衝擊。

同印度一樣貴精不貴多
平時少友賽
近一年單靠美洲金盃外圍賽贏幾場排名唔低既球隊就屈左接近500分返嚟

原來咁多分

国足凭借12强赛最后两场连胜乌兹别克斯坦与卡塔尔，排名飙升15位来到世界第62、亚洲第6，这也是自从2005年9月后国足最高的世界排名

人地踢幾場加勒比海盃同美洲金盃qualifier就刷到咁高分
我地就on99送分比人洗

小Kid仔

仲高過俄佬

yes

原來冰島排22

好涼薄

東方終於喺 PES 2018 出現
全game最廢嘅球隊

何妖 : 你係咪講粗口
小KID仔 : 你係咪用入籍

其實納比真心幾有料

教歐洲波過氣既教練黎到亞洲超晒班

帥哥個金頭

車路士足球學校之前唔係同南華合作咩

true
納比出任中國國足主教練年薪高達2000萬歐元，且絕大部分由廣州恆大集團出資。

對上一次教意大利比人屌到開花

個次非戰之罪，都近乎對上 20 年最強既意大利教練，教隊唔係叫真係太廢既中國，實有進步既

件件唔係無錢
佢要搞學羅神時期既南華一樣做到 盡收天下兵器
不過佢又無咁做 寧願要假鬼都唔簽多幾個topfit華人

果次又唔係納比一個人責任嘅
不過國家隊主教練人工球會(含大)比真係支那特色，含大想向雜種拍馬屁

其實支那應該都好快舉辦世杯
駛鬼驚入唔到決賽週

公認有料而熟香港環境外籍教練:
甘巴爾，摩連拿，Kevin bond, 馬里奧

問題:以上4人年薪太高，未必肯教港隊
連柔王都話馬里奧提出教國家隊條件係開天殺價而放棄

揾本地教練教港隊:牛丸，豬sir, Ricky
問題:水平未必夠

揾教過國家隊嘅教練:
問題:唔熟香港環境

揾日本教練:有d東南亞/亞洲國家隊教練由日本足協推薦，如我島前教練黑田和生/今井明敏
問題:足總唔肯

conclusion:kim forever

btw, Kim out

咩天價? 馬里奧300k有找

因為假鬼勁過topfit華人最少1班波

計過數白頭佬唔會貴過廢金WOR

佢口講姐，事實上。。。
睇報度柔王曾經想揾馬里奧教馬拉國家隊
點知佢要求人工要高過教柔佛dt 好多
柔王話佢開天價，放棄左

如果人工比到，白頭佬有料

羅神年代，件件好似話 唔想 用銀彈高薪挖頂級華人，話負擔唔到

白頭教番港隊會用番羅港威

Free agent簽林柱機林恩許，人工又未必好高
計性價比，呢兩個高過頂班華人

反其他好了
不要反正道傑志，ok？

外援制度 =/= 種族岐視

世伯用咗幾年時間搵

丹尼三中堅最左果隻就得
wingback 你想攞佢命咩

肥甘帶去澳洲個Cirio轉左會去西乙B, 雖然老左但黎港超都夠玩
個陣肥甘彈d西乙B料黎港超都冇隻有Cirio咁勁

果次擺明班友無心踢又踢唔起...

原來轉左會去西丙添

突然諗起保殊

廢架喎爆炸頭

原來飛馬係私家雞

依家西乙B, 開左league 4場, 3次正選1次入替

對上一次飛馬無輸比傑志係幾時？天水圍飛馬時代？

上季尾傑志追緊東方果陣已經知

倫敦金都得既話，不如煙草商同酒都ok返啦

資料顯示carrijo係墨西哥次級聯賽呢4年出左接近130場, 入左接近70球

唔知點解會係蛇仔文

當年冇走就籍已入

唔知點解鵬哥點解會撲到個波入龍

以前政府禁煙酒商贊助，球市死多兩錢重

Carrijó係近10年最佳前鋒之一

得罪羅神而俾佢日日屌真係好好笑
證明羅神足球都係好唔專業

好老細足球囉
佢係行政上run間球會做得好

【卡爾美打吡】
重新出發！港超聯第三週，夢想FC將會直入元朗，挑戰地區橙衫軍。兩隊今季均穿上卡爾美球衣，今場頓成一場「打吡」，睇下邊隊著得靚啲喇。球賽方面，上季元朗表現不俗，在街坊打氣下首場順利報捷，主場實力不容小覷。這邊廂，球隊作客傑志後，眾員勢將反撲，與主隊一爭高下。此情勢下，雙方必定全力以赴，為了三分，卡爾美打吡打甩脾。星期六，我哋一齊追隨夢想，征新界西！

港超聯第三週
陽光元朗 對 夢想FC
日期：2017年9月16日(六)
時間：下午5時半
地點：元朗大球場
票價：$60 / $20 (學生、長者及殘疾人

篇野寫得幾好

希望下年中Kim out, 足總揾個有料教練

總督杯以前煙草公司贊助，獎金好高，好吸引球會

冰島U16代表隊主教練馬田（Dean Martin），經過近一周在港視察後，他對香港年青球員的建議亦簡單直接：「他們需要更多訓練，亦要有想訓練的心。想要進步，不是需要有多好的教練，而是球員本身有多少想進步的決心。」

Kim: fine, find another coach

心態呢方面香港好多球員都冇個噃

香港球員最差係態度

香港地太幸福了

追數佬趕上網絡潮流，貼街招的技倆已經「out」。《蘋果》發現，有網站將逾800個欠債人的姓名、照片、身份證號碼、地址等資料公諸於世，欠債人一日不還款，資料會一直示眾。網站負責人承認資料由財務公司提供，但聲稱欠債人借錢時已簽同意書，「唔還錢可以放上網公開」；有立法會議員促私隱專員公署主動介入調查。

該名為「同業聯盟」的追數網，有「欠債人士」、「租霸」、「商業糾紛」等多個欄目，各自刊出相關欠債人的照片及全名；點擊進入每個欠債個案，除了有欠債人的中英文全名、欠款金額、及借貸的財務公司外，其身份證號碼的英文字頭及首2位數字、居住的大廈、甚至工作的公司都會被公開。雖然每項資料都並不完整，但集合起來足以辨認欠債人的身份。
每個欠債檔案下，均有呼籲欠債人盡快聯絡「調解員」的字句，而任何能提供欠債人消息的人士，將獲「薄酬」；網站並有「配合香港特區政府警察執法」、「遵守法律，正途追帳」等字句。
記者逐一翻閱網站上的欠債檔案，發現大部分欠債人的拖欠金額均為2萬元以下。若同一人有多項欠債，網站將逐項欠債登出其檔案；據記者統計，單是「欠債人士」一欄就有超過800個欠債檔案，欠債資料分別來自超過20間財務公司，大部分都是成立不足5年的中小型財務公司。
記者接觸到曾經被公開資料的欠債人陳先生（化名），他指自己曾經向高勝財務借貸數千元，因週轉不靈而未有還款。有一次他在網上無意中發現同業聯盟追數網，更在當中驚見自己的檔案，「有我個地址，又有身份證號碼，雖然個尾數變咗X，但都知道係自己」。
陳指在發現網站前，已經有人在其住所外張貼他的身份證副本及追數單張，列明其債主及欠債金額，他估計可能是追數代理在網站見到其檔案後跟進，「有其他識得嘅人見到個網，都會唔好意思，所以都即刻同屋企人商量，搞掂咗筆數」，還款後約3日，其檔案即在網站消失。
記者致電追數網的負責人查詢，他承認欠債人資料由財務公司提供，而且網站亦擔當追數角色。對於私隱問題，他就稱欠債人借錢時已經簽同意書，「全部都有簽，你唔還錢可以放上網公開」，又聲稱曾向私隱專員公署了解，確保符合法例。該負責人又稱放上網的做法是「與時並進」，而且可以「減少罪案」，「我哋有3樣嘢唔做：唔會噴油、唔會鎖鐵閘、唔會塞鎖匙窿」。高勝財務的負責人回覆時亦表示客戶已簽署同意公開資料，認為不會違例，「如果有問題，佢拉咗我啦。」
個人資料私隱專員黃繼兒指，財務公司和追數網站均須以合法和公平的方式收集債務人的個人資料，並以切實可行的方式通知他們收集資料的目的；除非獲債務人自願和明確的同意，否則資料只能用於收集時述明的目的。他又指，即使網站所披露的個人資料不完整，但如整合後足以辨認該人身份，有關資料亦屬受條例保障的個人資料。
立法會議員林卓廷認為，以公開披露資料作為追債手段是不合比例，做法不妥，認為即使欠債人不作出投訴，私隱專員公署亦應主動介入調查。

有冇人即刻諗起禾國

駁唔到

興趣班....

lm

時事台個post有人話見到卓耀國

垃圾連仔

結果嚟咗隊富力

【港故mini—輪椅上的足球】

很多人都會問，坐住輪椅，究竟點踢波？

24歲肌肉萎縮症患者蔡宇航，從小熱愛足球，雖然坐著輪椅，但宇航能靈活地控制它，踢起波來不比正常人遜色，只因他多年來都堅持練習。

「唔踢周身唔聚財。」宇航每個星期都會踢足球，鍛鍊肌肉，體能更逐漸變得愈來愈好。

足球帶給宇航的鼓勵，是永不放棄的精神。他笑言，無論去到哪兒，身體狀況如何，都會堅持踢下去。

更多請看▶

┏━━━━━━━━━━━━━━━┓
┃想睇更多香港故事 即👍 港。故
┗━━━━━━━━━━━━━━━┛

#港故 #大城小故事 #肌肉萎縮症 #蔡宇航
#足球 #輪椅 #夢想 #堅持

------------------------

【港。故 — 大城小故事】
東網電視
不定時為你送上
大城市裡
各階層的小故事
分享故事？inbox我哋！

old news?
已還清

身為青年隊教練的馬田，在觀測香港青少年代表隊梯隊訓練後道出兩地的分別：「我認為冰島會有更多體格上的訓練。訓練的強度亦有分別，因為香港天氣非常熱，很難讓球員長時間維持高強度的訓練。」他亦指訓練時間亦有不同，冰島的青年每星期訓練4至5次，並會有一場比賽，但香港這方面就比較少。

馬田曾經在香港效力過流浪、愉園等球隊，他亦提到香港年輕球員的優秀之處，並鼓勵他們多做體格上的訓練：「我認為香港年輕球員可以多訓練他們的體格。但他們有不少技術很好的球員，相信會有一個很好的未來。」

Fuck off Fung Ka Ki
Fuck off Fung Ka Ki
Fuck off Fung Ka Ki
Fuck off Fung Ka Ki

今晚十點，老師會變咗唱Fuck off Szeto

lucas肥撚到

理文，陣中如佐迪、顏樂楓及黎耀昌等球員均有望傷愈復出

東方龍獅，今仗有李志豪停賽，傷兵方面只有早前進行足部手術的李康廉，以及正在恢復的洛迪古斯

東網無講好返未

發覺徐德帥連續兩場都係坐bench無得出
唔明點解會屈居羅港威之後

理文對東方龍獅，為大家講波嘅係Colun同 邢安邦 Ying On Bong

終於冇大鳩頭

用吳中超
三連敗

9月15日(五) 00:21
港超聯 理文主場攞威唔赦東方龍獅

「中銀人壽香港超級聯賽」今晚上演獨腳戲，由今季自立門戶的理文首度於將軍澳運動場的主場出擊，迎戰開季錄得兩連敗的東方龍獅。上仗有部分主力因傷缺陣，作客0比1不敵陽光元朗的理文，陣中如佐迪、顏樂楓及黎耀昌等球員均有望傷愈復出，與絕無失分餘地的東方龍獅對壘，激戰可期，記得睇東網直播睇好波喇！（周五晚8時直播）

理文上輪賽事作客元朗大球場一仗，分別有隊長佐迪、羅俊仁、顏樂楓及「扭扭昌」黎耀昌等因傷倦勤，賽事進行期間更先後有黃駿軒及余沛康勇戰受傷退下火線，最終球隊在不乏攻勢下僅以0比1不敵對手。

馮嘉奇：藉死球攻勢偷雞

理文領隊馮嘉奇認為，球隊上仗製造了不少入球機會，只是埋門一腳未能好好處理，同時強調球隊需要時間磨合︰「其實對元朗之前都預測賽果會一球上落，己隊亦有唔少埋門，只係把握唔到機會。聯賽係長時間嘅戰線嚟，所以我唔想冒險起用受傷球員博一場勝利返嚟。球隊始終仲處於磨合期，只要隊友加強溝通，表現會有所改善。」對於理文今季首次主場出擊，「馮奇」亦期望球隊可以在東方龍獅身上搶到分︰「希望球隊先做好防守，之後再嘗試藉死球攻勢『偷雞』入波。」

司徒Sir：最緊要打番起信心

開季便遇上兩連敗的東方龍獅，今仗有李志豪停賽，傷兵方面只有早前進行足部手術的李康廉，以及正在恢復的洛迪古斯。主教練司徒文俊認為，球隊需要在控制比賽節奏及避免犯錯方面多加留意︰「其實開季兩場都踢得唔錯，只係一啲犯錯或者偶然嘅碰撞畀到機會對手，導致失波。上場對和富大埔上半場打得好，有攻勢、有埋門，仲入到波，但係節奏控制唔需要經常都快，否則會導致失波。球隊有時係心急咗啲，所以平時訓練都會同球員喺概念上有所調節。」

「司徒Sir」亦指，球員需要克服自信心的問題︰「開季不順始終會為球隊帶嚟影響，但唔係能力問題，而係信心問題，相信隨住球隊愈踢愈順，並且入多啲波，信心就會返嚟。」

理文球迷會成立入會着數多！

理文今晚惡鬥東方龍獅，除了是新一季首場主場賽事外，亦是該隊球迷會正式成立的大日子。今晚7時起，理文球迷會會在將軍澳運動場擺設攤位，即場為球迷辦理入會申請。理文球迷會成人會籍主場季票，費用300港元，至於特惠會籍主場季票，費用則為100港元。
除一系列精美的入會禮品，還設有「球迷打氣‧理文送禮」計劃，球迷會成員有機會參加大抽獎，詳情請留意理文facebook專頁。

港超爭標熱門東方龍獅足球隊連場敗陣，新球季「出閘脫腳」，爭奪聯賽錦標形勢告急；對此，球隊總監梁守志承認，是球隊踢不出應有水準。梁守志表示：「自身踢不出應有水準，加上球員新埋班等，目前球隊輸波自己都有一定責任，但一個球季起碼踢二十多場賽事，不要輸兩場就看成東方會大地震、或是全隊陷入混亂，也不是世界末日。反而目前東方更清楚自知有不足之處，細心改善，事實上隊中人腳變動不少，加上季初，總要給球隊多一點時間。」

今季擔任東方主帥的司徒文俊表示：「目前先要改善球隊存在的問題，上場輸給大埔，我們做到主動，製造不少機會，只欠埋門一腳。隊員急於求勝，李志豪被逐後，仍主動向前攻，組織不成反給對手有機會反擊，迪高踢得急躁也令球隊攻守失據！」

當年澳門通揖犯咪sell倫敦金揾到第一桶金起家囉

最記得嘉士伯、萬寶路、總督....

夠人都可以有替工既

金仔又嚟

侵侵出手未呀屌

臨時會加入

將軍澳運動場今晚上演一場港超聯獨腳戲，由開季兩連敗的東方龍獅作客新兵理文，現排榜尾、今仗有主將李志豪停賽的東方，極需要一場勝仗「止血」。

記者：禤家民

矢志重奪港超聯冠軍的東方，開季卻出閘脫腳，先在揭幕戰不敵衞冕的傑志，上周六亦在李志豪被逐下爆出小冷門，被和富大埔以3:1反勝，開季兩戰未有得分。今季首次任主教練的司徒文俊認為，球隊表現有不少改進空間：「在控制比賽節奏方面，特別是要在適當時間做適當的決定，這方面球隊表現得較弱。我們陣中有不少具經驗的球員，在這方面應該要做得更好。」

開季兩連敗 李志豪停賽

回想上仗不敵大埔，司徒sir指球隊有時把節奏推得太快：「我們不應該每一球都加快節奏，有機會時向前傳是應該的，但有一些不必要的斷纜以及錯誤時間作出賭博性傳球，我們需要較清晰地知道那一些是機會。」要取得開季首勝，東方還有傷停隱憂，古高上仗撞傷，料今仗或可上陣，惟洛迪古斯繼續養傷，而巴西新援沙巴狀態進度未如理想，今仗未必上陣。李志豪停賽，料吳偉超或曾至孝頂上，亦有機會以其他球員串演中堅。
理文方面，周日在港超首登場，惟最終作客0:1不敵元朗。銳意植根西貢區的理文今季主場選擇在區內的將軍澳運動場，今首度主場出擊，且看能否打響頭炮兼破壞東方開齋的好夢。
對於上仗不敵元朗，主帥馮嘉奇認為，球隊最大問題是把握力欠奉：「上半場機會不少，但處理得不夠認真，埋下落敗伏線。」理文同樣受傷兵困擾，副隊長黎耀昌、許嘉樂、顏樂楓和羅俊仁等都有傷在身，幸隊長佐迪可復出。本報訊

明明果日見到 佢地行得走得 咩事都冇

今晚有無理文痴線佬

理文全隊都係痴線打仔

東方要贏,理文要輸

料吳偉超或曾至孝頂上

上季都戰神行先

過去兩場，曾志孝連後備都無

何以 我變了你的第十號廢人
隨便 碰上那個大埔都比我更有趣吸引
偶爾我亦 願我是別人 能轉個化身共你再蜜運

我以前是冠軍 怎會慣 做後備愛人
曾經 也上到最高逐漸滑落谷底的暗
看見未來 雙腳已就震
因我說過愛是無憾 才會受教訓

究竟支超廢啲，定戰神廢啲

10號廢人見到嚇一嚇以為你講我

在場咁多位

要本土

442 停幾多場？

上季係出聰頭先
球場領袖

蓄意犯規引致破壞一明顯入球機會，應該一場

以前戰神係傑志雖然少出場，但質素都還好，感覺上心理質素只係嫩左少少，
建議佢去二三線球隊

點都好過支超

支超打過幾年中超

我建議佢同支那超退休好過

要去佢一早去左啦
傑志爭唔到正選去東方爭都唔去中下游搵機會

佢當初去東方，可能以為可以有正選打啩
點知嗰陣東方簽咁多中堅，佢唔夠人爭

牛丸搵佢打防中仲好

原來戰神先係亞冠專員

收聲啦 星期日唔好比我見到你對住班鬼佬腳軟呀
同我鏟撚爆班小傑仔呀 屌你老母fake news聰

飛馬贏唔贏都唔關東方事啦 一隊護級一隊爭標

東方今晚拎到3分先再講

支持東狗教訓閪波理文

為咗東理兩隊嘅護級大計着想 一人一分係最好嘅

今週有榜首同榜尾大戰

對小傑仔合法推撞 = 12碼+黃牌
真係火滾想收佢山 = 12碼+紅牌
點打都死

佢既身型可以撞死班㗎仔

唔洗等今晚 講定先
理文武術隊落地獄死全家。

打和啦Super !!!

波台應團結一致教訓武術隊
點解打MMA既球隊都會有人支持

有連燈加持 無有怕

因為佢地未見識過理文嗰種閪法

得罪講句馮奇好有心咩 我唔覺 論人工福利狗志實好過佢 但東方比高人工係金錢波 理文就清泉 咩玩法 馮奇自己袋得多啦
仲要以波論波 東方今年正氣過理文好多wor 起碼無靠球證無打MMA 好多都為反而反

反理文

見識過狗志點對球迷
支持東方？不了

因為某隊更西
你都係想我咁講姐

馮CEO話垃立刻薄球員結果自己一撚樣
比人踢爆之後深潛

理文對球員好好
人工高福利好無剝削

氣急敗壞反傑黨

佛山隊咪一鳩樣

兩隊都唔支持所以呢場最好打和super

留名3:3

痴撚線, 當人金魚記憶咩
東方一日唔向本地球迷交代上年兩對含大所做既賣港行為一定繼續屌柒佢

理文又做過咩衰野
咪又係你班元朗撚嘈

垃立刻薄馮奇 馮奇無刻薄自己
That's the difference

兩隊一齊反，唔洗爭

打和最好

叫佢交待自己有冇同垃垃一樣刻薄球員先

支持打和

點都唔夠佛山隊仆街

狗志係真小人 仲要戇鳩個隻
馮奇係偽君子

真小人偽君子終於有新一代接班人

理文踢人多過踢波係事實囉不過

東狗賣港兼on9, 但狗志對球員好全球圈都知
垃垃嘅刻薄係源於佢思想嚴重脫節，仲認為宜家同畢特利時代一樣，有飽飯食嘅話幾千蚊都夠駛
但馮奇明知垃垃式刻薄有問題，甚至喺專訪度講到聲嘶力竭，但到頭來原來自己都係一百步笑一百步，仲要欺騙埋大家感情，當有啲on9話係佢唔涯得時大家仲幫口屌柒佢地，到頭嚟自己做埋啲一鳩樣嘅嘢

改革就係改革左自己份糧

佛山隊對傑志最後幾分鐘咪一樣

最重要係，俾垃垃踢爆後做笠水狗

同埋狗志仆街 唔代表佢既仆街可以淡化理文既閪
你話支持和波我都覺得合乎邏輯
支持理文係咩心態 同馮奇一齊打✈️?

清泉

有新推post topic

True 經過上年亞冠仲撐東方嘅肯定係新香港人 係共諜

東方食撚屎
理文食撚屎
清泉大埔

in堅sir we trust

av堅拖累後生仔

記得大埔第一輪係呢到先比人笑完黎
買主客和小心皇天擊殺呀

尖

肥撚到

不嬲都冇清泉

pepper lunch is good
學生餐加蛋加芝士

如果隊隊都要數啲衰野
真係得尖FC數唔到
不過100蚊套票頂爛市都可能入左罪狀

港超清泉 dream 尖隊
出好多青訓球員，細榮教得好
球迷會$100 超抵

尖隊港超良心 ，希望可以好似駿其果陣成功

支持lesser evil

不如港超post各位巴打派個人出嚟參加立法會補選，去宣揚香港足球&反對金判坤續任教練嘅論述好冇？我可以捐錢+做義工擺街站喎

黎同光搞到東方爛尾

what?
$100套票，振興球市
有咩問題

Bigmac新東
保贊港島
民主黨賣香港九西

頂爛市係呢到說法，我就邊到有興趣睇，吸引到我，就去睇
同埋尖FC啲波老實講係要做平啲既，一分錢一分貨呀嗎......

結果WFC 保證金都無撚埋

明天入場支持

唔會wfc，咁撚騎呢，港人最鍾意睇
黨名都諗埋，反金黨

亞洲足協U16錦標賽2018－F組外圍賽 首天賽事
日期：16-09-2017 (六)
時間：下午七時
中華台北 對 香港

直播link:

ching sick ball

me港島人
贊B俾個位我做ok?

原來香港有3個註冊足球agent

原來香港仲有俾cash出糧呢支歌仔

最後悔莫過於自己初出道時年少無知：「當年U18踢完亞青盃後，有些日本球隊邀請我加盟，只是自己年紀還小，細細個便看着山度士、李健和等人踢波，覺得香港足球已經很高水準，沒必要外闖，於是便拒絕了邀請。」

朱基後悔的卻是自己之後又要重覆同樣錯誤：「又有一年港隊到新加坡獅城盃，比賽後有新加坡球隊找我加盟，但那時覺得港隊比賽都贏新加坡和馬來西亞，看不上那些球會又拒絕了。」

「現在我在教港丙的騰翱聖約瑟，有機會落場比賽，今個星期六（9月16日）便是我的開鑼戰，記得入場支持我！」他又笑指首戰會對老對手屯門，似是回到過去。

【港足】朱兆基曾錯過外流日本新加坡 退而不休周六迎港丙開鑼戰

新加坡就算啦

到而家都唔知點解黎同光要同東方分手，形住內𥚃有d不可告人的黑幕

為狗志面子，屍徒廢柴會儘地一舖

如果東方豬埋波 bigmac會唔會發癲😂

東方為搶分一定急於進攻
理文做好防反可搏偷雞

你未夠稱

皇天擊殺

應該係亞冠部署上有分歧掛 理論上應該係要雞哂d老野集中資源請好外援打

以毒攻毒，爛仔波vs閪法，
敬請留的阿伯有無帶拐杖摺櫈入場

俾個post我做呀唔係選

true,
btw得ricky同朱基曾俾日本球隊睇中，但又無去

以前覺得香港同日本差距唔遠掛

依家呢個年代有日本球隊睇得中應該仆住去

感覺黎同光幾有心

以前資訊無咁流通

狗志欺善怕惡，對自己人就嘈怨巴閉，呢樣唔滿意；果樣唔滿意，下下話要對簿公堂

但一見到的大陸佬就即刻收晒皮，聲都唔敢聲

食屎啦！

今晚=爛仔打吡

兩大邪惡軸心

等睇司徒好快被炒，牛丸接手

-賽程-
10月5日 晚上8時 國際友誼賽 - 香港 對 老撾 旺角大球場
10月10日 晚上8時 亞洲盃外圍賽 - 香港 對 馬來西亞 香港大球場
11月9日 晚上8時 國際友誼賽 - 香港 對 巴林 旺角大球場
11月14日 晚上8時 亞洲盃外圍賽 - 香港 對 黎巴嫩 香港大球場
-票價-
國際友誼賽 : $150 (成人)；$40 (特惠票)
想睇哂兩場可以買 國際友誼賽「信」套票： 成人$200(限售1,500套)；特惠票$60(限售500套)
亞洲盃外圍賽：200元 (成人)；40元 (特惠票)

信你老母呀
kim out

原來朱基on9, 細細個睇波都知日本勁過香港, 就算和仔年代都係
不過可能係日本半職業果D搵佢, 所以佢睇唔上眼

信
望
愛
套票

又趕走哂d球迷，足總好野!!!! 薄利多銷呢個道理真係咁難明咩？

記得日乙搵過南美聰不過又係婉拒

根據亞洲足協嘅最新條例規定，賽事門票必須以劃位形式發售。兩場國際友誼賽(10月5日- 香港對老撾 及 11月9日 - 香港對巴林)嘅特惠票座位將設於球場內嘅雙方龍門後之觀眾席(15至19段及33至39段)及主場球迷站立區(30至32段)。而由於兩場亞洲盃外圍賽賽事已於早前發售門票，所以不受此限。

球迷站立區係特惠票
會唔會俾廢伯入侵坐哂

點解特惠票要劃去站立區度

可能覺得會打氣既都係學生

可能唔係日職呢

唔係J1既過到去又要學日文，一係要翻譯

屌你老尾亞洲足協做乜鳩 定呢啲濕鳩規則做乜野

啲套票名改到好似m記啲新包名咁

一個巴啦巴啦脆雞堡餐呀唔該

葉恭介：阿積士？未聽過喎，乜鄉下球隊黎？

站立區放龍門後啦

唔夠人會好冇氣勢同冇人嗌

入去推下Post plz

做乜特惠飛要坐龍門後 我諗冇乜人想坐個邊
不過我諗好多人會諗俾平啲咪坐個啲
但如果成人飛少人買 打氣聲未必可以集中

28區要買成人買？

旺角場劃位係第一次？

Ricky當打時期香港球市仲未算好差(南華對快譯通聯賽總決賽可以坐滿大球場），加上佢當時係本地人工已經好高，外闖去日本的動力無咁大

好明顯我係講緊朱基啦…上面都講左搵ricky係日乙…

話就話劃位，入到去捉唔捉又另一件事？

係派就派夠30000啦

派10000都派唔晒個下真係柒

上次派完10000都係得8000

希望係咁 劃位對港足唔係好事

十卜
可以捐錢加幫手整文宣

又係一地免費飛

上次考試月，希望今次多啲學生

佢派係要申請又盛 如果佢真係直接球場門口派會多啲人

唔洗咁擔心，到時一定會亂坐。

係時候等我入去表現

點解咁撚On9 友賽唔係練兵咩 友賽放係旺角場踢 正賽放係大球賽踢 明知旺角場同大球場 唔同大細 正賽放係大球場踢 點解唔放友賽係大球場 等港隊適應番？

為選舉論壇做練習

印象中阿馮嘉奇碩士而家年薪有一球，請問佢隊波D球員月薪有幾多先？係咪全部出手高過立立先？

上次已經係咁
其實草地大細係畫到一樣
但大球場應該要一萬人先拍得住旺角場

香港波不嬲唔計較主唔主場之利

【港甲】南華自降 完成球員合約善後

建立時間 (HKT): 0915 16:00

南華體育會今日宣佈，與前足球部主委張廣勇就（16/17球季）南華球員解約達成協議，南華亦與球員解除所有合約。

南華今季選擇自降至港甲，原先與南華仍有合約的約十名球員，早前先後與南華經商議，協議解約，而南華會今午還發出新聞稿，除公佈已與球員處理解約事宜，還感謝張廣勇及其管理公司過去三季帶領南華足球隊的付出，並期待日後雙方在各體育項目，包括足球有合作空間。

此外，張廣勇昨晚獲南華會會員選舉中獲選任為執行委員。

泥漿摔角

兩邊都痴撚線 一打唔洗找

入去9up下姐
btw 星期六你唔去元朗場就皇天擊殺

除左球王SiuMa 而家仲有球王9upper

有嘢做不了

🤔🤔🤔

來回3個幾鐘呀😂
遲吓先喇

卡路士無得繼續呃飯食

968 is a good bus line

yes but 530 not ok
有同學要去外國約咗7點半食飯
btw 禮拜日去睇流浪都好 但帶唔帶新人入場好

冠忠.南區足球會 KC.Southern District Football Club
15 mins ·

【主看台重新開放】
早前因上蓋損毀而關閉的香港仔運動場主看台，經過政府有關部門檢驗後，將會局部重開。

第一至第四段主看台明天將會重開，其餘段數仍需關閉，請留意足總工作人員在場指示。

一早檢就唔洗蒸2場

其實你班人都係搵籍口啫

live post:

足腫食撚屎還我血汗錢

派10k仲好, 一地都係, 就算賣$60都唔洗俾

派完先得8000
仲衰過旺角場full house
足總marketing

me too
出完成績即刻放去最尾

中大政政溝撚死女都似

屌你老味look落啲睇啦

利萊

左膠圍威喂天地

劃位可能係德政

好彩你唔係讀緊書，你講野咁直我驚你比班所謂大家生玩撚到謝

堅到唔轉

駛乜搞咁多野，直接問叫咩名就得啦

型男mk

型嘅就俾埋電話你
毒嘅就彈開萬里遠

其實毒唔毒都唔關事，我個陣 year 1 都係毒

偽毒

係我 d 同學同埋 part time 同事覺得我毒不可耐，捉左我去脱毒

咁諗同支那人有咩分別

點都會派人去看住正價位區
特惠區就任坐

迫你同女仔講嘢？

老師喺cc台屌打班垃圾

你當Bigmac老師流？

【南華自降】南華聲明：已與前足主張廣勇就上季球員解約達成協議 (18:01)

南華體育會今日發聲明宣布，與前足主張廣勇已就上季港超南華所有球員解約事宜達成協議，已解除所有合約。聲明中亦提及，張廣勇於昨晚獲南華會會員選舉代表會，選任為執行委員。

南華今年6月宣布自降甲組，與南華仍有合約的約10名球員，包括前港隊隊長陳偉豪，此前已先後與南華達成解約協議。

南華今季於甲組已踢了兩場賽事，首場以0：1不敵晨曦，上周六則以3：0擊敗灣仔，取得首場甲組勝仗，而下仗將於周日下午3時30分在蒲崗村道公園球場對東昇。

南華會聲明中又感謝，足球部管理公司AET和張廣勇在過去3年帶領南華足球隊的付出，包括金錢和時間，並期待日後雙方在各體育項目，包括足球有更多合作空間。

幫我執正個樣咋

我讀中學個陣唔點講野，係我自己覺得唔對路，所以又去 ocamp，又逼自己 social d ，就係咁

垃圾政府部門好官僚

今日有食藥

咁有自覺性已經唔算毒

睇下本地波好似要班友食屎咁
屌你老母落bar飲本酒睇英超都無撚左啦。
仲話撐港足喎，個condom穿撚左幾多個洞

請受老師一拜

本地波係咪殺左佢哋全家
唔撐咪唔撐囉，仲要係咁踩
就算免費班人根本唔會撐
平時唔想理，一有好成績就即刻變廿年香港球迷，過兩日又話垃圾波

飛馬教練楊正光表示，前鋒伊高大腿傷已無大礙，澳門代表隊前鋒梁嘉恆則會踢罷傑志此戰才接受腹股傷手術。

射呀射 射精吧!

馬交球王帶傷上陣會唔會傷上加傷

已經帶左好多場